【貿易戰】《南早》引消息指中國不向在華美資開刀 憂全部撤離

美國總統特朗普早前警告，中國如果再向美國商品加徵關稅，會再對價值2,000億美元的中國商品加徵關稅作報復，中方則在上周首次提出，會以「質量型」還擊。不過《南華早報》引述消息指，中方已向在華外資派定心丸，稱不會向他們開刀。

《南早》引述消息指，中國國家主席習近平上周四（21日）與一些外資高層舉行圓桌會議，包括UPS 運輸的David Abney、輝瑞藥業的Albert Bourla、凱悅酒店的Thomas Pritzker，以及高盛的David Solomon。習近平向他們重申，中國的市場會保持開放，並清楚表明歡迎美國的企業。

報道引述消息指，把在華美資企業列作貿易戰其中一部份，並不在中方考慮之列，是因為中國更憂慮外資會因此離開中國。

另外，對於前中國美國商會主席James Zimmerman稱，中國或採更不擇手段及毀滅性的方法對付貿易戰，如指示中國公司及消費不買美國等。不過另一名消息人士就向《南早》稱，中國正努力為貿易戰降溫，這做法並不在中方考慮之列。

劍呢?

軟劍一條

膠劍

打啦

亮劍亮左d 咩

就算簽埋約都會隨時變歷史文件, 請問粒定心丸用咩做?

沒事兒，沒事兒。

好唔得閒, 要服侍咁多條洋腸

中國又含
堂堂領導走去見班公司員工

Zimmerman 猶太人

拋美債未?

「我地投降啦！」

唔好逼我, 亮劍架

49年後：中共背信棄義 靠權奪產 沒收800萬人企業
——1949之後：中共背信棄義工商業改造

儘管毛澤東在1953年9月還對民主黨派和工商界信誓旦旦地講「實行國家資本主義，……要出於資本家自願，因為這係合作的事業，既係合作就不能強迫，這和對地主不同」，然而中共對私人工商業的「社會主義改造」從一開始就係強令執行，私人企業主沒有任何發言權。中共當時得意洋洋地講：「三面架機槍，只准走一方。」1949年9月，中國共產黨領導的政協通過了《共同綱領》。7年之後，中國800萬人的私人財產被剝奪了。

955年11月23日，上海市私營永安股份有限公司實行公私合營。
1949年9月，中華人民共和國成立前夕，中國共產黨邀集啲資產階級盟友在北京召開代行全國人民代表大會職責的中國人民政治協商會議，通過了相當於臨時憲法的《中國人民政治協商會議共同綱領》，明確規定“保護工人、農民、小資產階級和民族資產階級的經濟利益及其私有財產”。這係中共對自己政策的一種宣示，也係對民族資產階級的一種承諾。
立足未穩時 欲行新民主
在建政前夕，為了使自己剛剛建立的政權站穩腳跟，也為了遵循馬克思的無產階級革命階段論的理論，中共決定中國要先經過15年到20年的資本主義過渡期，再進入社會主義。這個過渡期被中共稱為“新民主主義”時期。
1949年3月，毛澤東在中共七屆二中全會報告中指出：在今後一個相當長的時期內，允許私人資本主義經濟存在和發展。
中國人民大學副教授單少傑博士講：“七屆二中全會提出了要建立新民主主義新秩序，不準備很快就要對資本家下手的。就係要鞏固一段時間，要利用資本主義，要有相當長的一段時間要借用資本家的力量。”
1949年7月，毛澤東向中央團校畢業生講話時講，20年後我們工業發展到一定程度，看其情況即轉入社會主義。
安撫資本家 穩住其資產
單少傑講：“以前有過承諾的。淮海戰役以後，長江以北都在解放軍控制之下。這時候天津啲資本家就想轉移資產。當時對於中共來講，這係一個很大的問題，因為資產要流失了。中央就派了劉少奇到天津安撫資本家。當時劉少奇講了很多話，比如講資本家剝削有功啊；中國的資本主義唔係太多了，而係太少了。就係毛澤東這個特點吧，實用主義。當他需要的時候，咩話都許諾了。實際上就穩定了啲天津的資本家。”
好話講盡
毛澤東還不斷給民族資本家們吃寬心丸。在1949年9月中國第一屆政治協商會議期間，黨外人士向毛澤東詢問咩時候向社會主義過渡。毛澤東回答講：“大概二、卅年吧。”
1950年6月23日，還係在政協會議上，毛澤東講，實行私營工業國有化“還在很遠的將來”。
1951年5月，劉少奇在一次會議上講：“現在就有人講社會主義，我講這係講早咗，至少係早講了10年。”他表示，10年以後才可以“提一提”“社會主義咩時候搞呀？”
至於講私有財產國有化的方法，1949年中國政協通過的《共同綱領》規定：“國家資本與私人合作的經濟為國家資本主義性質的經濟。在必要和可能的條件下，應鼓勵私人資本向國家資本主義方向發展。”注意，呢度講的係“鼓勵”，沒有強迫的成分。
在1950年6月的政協會議上，毛澤東對“民主黨派”表示：“將來，在國家經濟事業和文化事業大為興盛了以後，在各種條件具備了以後，在全國人民考慮成熟並在大家同意了以後，就可以從容地和妥善地走進社會主義的新時期。”
中共當時在經濟建設上還需要民族資產階級的協助。毛澤東曾經在1950年3月在談到農村土改時就講過：“我們和民族資產階級的統一戰線現在已經在政治上、經濟上和組織上都形成了，而民族資產階級係與土地問題密切聯繫的，為了穩定民族資產階級起見，暫時不動半封建富農似較妥當。”
1950年6月，毛澤東在中共七屆三中全會上講：“民族資產階級將來係要消滅的，但係現在要把他們團結在我們身邊，共同發展國民經濟……。對民族資產階級的政策仍然係又團結又鬥爭，以團結為主……。”
私有企業蓬勃 推動經濟復蘇
在這一時期，由於中共放手讓私人企業發展，中國的私有經濟發展迅速。根據中國的統計，在1949年，中國共有資本主義工業企業12萬3000個，生產總值佔全國工業總產值的63%。到了1952年，私有經濟成分在國民收入中所佔的比重大約係80%，處於絕對優勢，為中國經濟的恢復和發展做出重大貢獻。
毛澤東“一闊臉就變”
中共建政將近三年以後，“官僚資本”被收為國有了；農村的土改完成了；“鎮壓反革命運動”消滅了大量潛在的敵人；“五反”運動(即“反行賄、反偷稅漏稅、反盜騙國家財產、反偷工減料、反盜竊國家經濟情報”)使至少三分之一的私人企業主受到整治或者警告；在朝鮮戰場上，中國軍隊與世界頭號強國美國的軍隊打成平手，國際國內形勢對中國共產黨頗為有利。
這時，毛澤東覺得該係實行社會主義計劃的時候了，也就係先把私人工商業變成公私合營企業，然後再把公私合營企業變成國營企業。於是，毛澤東的口氣開始變了。
1952年6月6日，毛澤東在中共統戰部一個文件上批示講：“在打倒地主階級和官僚資產階級以後，中國內部的主要矛盾即係工人階級與民族資產階級的矛盾，故不應再將民族資產階級稱為中間階級。”
朱健國：靠騙奪權 靠權奪產
中國現代史學者朱健國講：“實際上毛澤東在(19)45年的‘新民主主義‘，一直到後來的49年的《共同綱領》，開始都係一套欺騙的騙術。那一套都係很好，都係基本上吸收了西方的、民主的、包括毛澤東親自讚揚過的羅斯福的‘四大自由‘。他在早期的共同綱領裏面也攙和了那麼啲，這樣才取得了建國初期各階層的支持和擁護。
但係他把這個國家政權的架子一搭起來，一旦穩定之後，他馬上就真相畢露了。他的骨子裡就係無產階級專政。強行沒收。普天之下，莫非王土。一切財產都歸於一黨專政所得。”
1952年9月24日，毛澤東在中共中央書記處會議上提出：“我們現在就要開始用10到15年的時間基本上完成社會主義的過渡，而唔係10年或者以後才開始過渡。”
毛不認舊帳 批劉周右傾
1953年6月，毛澤東在中共中央政治局擴大會議上提出了中共在過渡時期的總路線，否定了10年以後再開始向社會主義過渡的既定決策，表示“要在10年到15年甚至更多啲時間內，基本上完成國家工業化和對農業、手工業、資本主義工商業的社會主義改造”。
他沒有點名地批評劉少奇和周恩來“確立新民主主義秩序”的觀點。他講：在人民民主革命成功後，仍然停留在原來的地方；他們沒有懂得革命性質的轉變，還在繼續搞他們的“新民主主義”，唔去搞社會主義改造；這就要犯右傾的錯誤。
中國人民大學副教授單少傑博士：“毛實際上對劉少奇不滿，可能嫌劉少奇在這個問題上有點‘右‘了。所以在建國初期一段時間，毛對劉少奇很不滿。劉少奇到天津講的嗰啲話係按照中央的指示。換句話講，也得到毛認可的。但過了一段時間，毛澤東就不認賬了，就要提前了。”
這一年，毛澤東明確提出了對民族資產階級“利用、限制、改造”的六字政策。他正式提出“變生產資料的資本主義私有製為生產資料的社會主義公有制，消滅資本主義剝削和消滅資產階級，這就係對資本主義工商業的社會主義改造的實質。”
當時中宣部的《宣傳提綱》指出：“黨在過渡時期總路線的實質，就係要使生產資料的社會主義所有製成為我國國家和社會的唯一的經濟基礎”，“非社會主義因素將不斷受到限制、改造直至消滅”。
三面架機槍 只准走一方
儘管毛澤東在1953年9月還對民主黨派和工商界信誓旦旦地講“實行國家資本主義，……要出於資本家自願，因為這係合作的事業，既係合作就不能強迫，這和對地主不同”，然而中共對私人工商業的“社會主義改造”從一開始就係強令執行，私人企業主沒有任何發言權。中共當時得意洋洋地講：“三面架機槍，只准走一方。”
從蠶食到鯨吞
對於私人企業家，中共開始時實行的策略係“步步為營”。
1950年，中國的《私營企業暫行條例》規定，私方股東的酬勞不少於60%的盈利餘額。
到1953年，就係在毛澤東表示“要出於資本家自願”的那次座談會上，毛澤東提出了一個私人企業的利潤分配表，就係國家所得稅、企業公積金、職工福利和獎金、私營股東的所謂“四馬分肥”，企業主的紅利被降低為盈利的20.5%。
1954年9月，中共頒佈《公私合營工業企業暫行條例》，規定資方的紅利和酬勞可佔全年盈餘總額的25%左右。也就係講，企業主對自己企業的利潤只能支配四分之一。
從1953年開始，中共開始在啲私人企業強行入股，就係加入“公共股份”，並且派出幹部以公方代表的身份經營和管理企業。私人企業家儘管仍然持有多數股份，但係卻要將企業的經營和管理權交給公方代表。
即使係這樣，毛澤東仍然覺得進展太慢。1955年，毛澤東再次改變政策。這一年11月，毛澤東批評了在資本主義工商業改造工作中的“右傾保守”思想。12月下旬，毛澤東提出：“中國的手工業和資本主義工商業的社會主義改造，也應當爭取提早啲去完成。”
於是，中國掀起一場大規模的“公私合營”運動。私人企業主的利潤分紅被取消，改為根據企業主的股份每年發放相當於股價5%的“定息”。而企業股價的評估，中共規定要“在工人群眾監督下，由資方自估、自報、同行評議，再由行業合營委員會（由公方、工人、資方三方面代表組成）最後核定”。

唔好打啦

未扯行炸

請自行加上對白

扯幾行都米粉一條

catch me if you can

Bye bye
好行唔送

贏国有中国製造2025，有BAT，唔洗外資